%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: https://nemo.inf.ufes.br/wp-content/uploads/Monalessa/EngSoftware/NotasDeAula-EngSw-EngComp-v2018.pdf
@article{barcellos2018,
	title = {Engenharia de Software, notas de aula},
	author = {Barcellos, Monalessa Perini},
	note = {Disponível em: \url{https://nemo.inf.ufes.br/wp-content/uploads/Monalessa/EngSoftware/NotasDeAula-EngSw-EngComp-v2018.pdf}},
	publisher = {Vitória: UFES},
	year = {2018}
}

@article{sommerville1998,
	title = {Engenharia de Sofware},
	author = {Kotonya, Gerald and Sommerville, Ian},
	year = {2011},
	edition = {9},
	page = {57--60},
	publisher= {Pearson Education}
}

@article{pressman2016,
	title = {Engenharia de Sofware, uma abordagem profissional},
	author = {Pressman, Roger S. and Maxim, Bruce R.},
	year = {2016},
	edition = {8},
	page = {73, 149},
	publisher= {AMGH}
}

@article{weissmann2016,
	title = {Vire o jogo com Spring Framework},
	author = {Weissmann, Henrique Lobo},
	year = {2012},
	page = {132--133},
	publisher= {Casa do Código}
}

@article{guerra2014,
	title = {Design Patterns com Java},
	author = {Guerra, Eduardo},
	year = {2014},
	page = {22-24},
	publisher = {Casa do Código}
}

@article{martin2009,
	title = {Código Limpo, Habilidades Práticas do Agile Software},
	author = {Martin, Robert C.},
	year = {2009},
	page = {12},
	publisher= {Alta Books}
}

% Source: http://www.inf.ufes.br/~vitorsouza/archive/2020/wp-content/papercite-data/pdf/salvatore-pg16.pdf
@article{salvatore2016,
	author = {Salvatore, Thiago Rocha},
	title = {AlocaWeb e BibLattes - Módulos do sistema Marvin. Monografia (Projeto de Graduação)},
	year = {2016},
	publisher = {Universidade Federal do Espírito Santo}
}

% Source: https://commitlinux.com.br/wp-content/uploads/2016/06/algaworks-ebook-java-ee-7-com-jsf-primefaces-e-cdi-2a-edicao-20150228.pdf.
@article{faria2015,
	author = {Faria, Thiago},
	title = {Java EE 7 com JSF, PrimeFaces e CDI},
	year = {2015},
	edition = {2}
}

% Source: https://www.istoedinheiro.com.br/numero-de-usuarios-de-internet-no-mundo-chega-aos-466-bilhoes/.
@article{souza2007,
	author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva},
	title = {FrameWeb – A Framework-based Design Method for Web Engineering.
	Dissertação (Mestrado)},
	year = {2007},
	publisher = {Universidade Federal do Espírito Santo}
}

% Source: https://eprints.lancs.ac.uk/id/eprint/57159/
@article{fowler2002,
	title = {Patterns of enterprise application architecture},
	author = {Fowler, Martin},
	journal = {[S.l.]: Addison-Wesley Longman Publishing Co.},
	year = {2002},
	publisher = {Inc.}
}

@article{maldonado2002,
	title= {Padr{\~o}es e Frameworks de software},	
	author= {Maldonado, Jos{\'e} Carlos and Braga, Rosana Teresinha Vaccare and Germano, Fern{\~a}o Stella Rodrigues and Masiero, Paulo Cesar},
	journal= {Notas Did{\'a}ticas, Instituto de Ci{\^e}ncias Matem{\'a}ticas e de Computa{\c{c}}{\~a}o da Universidade de S{\~a}o 	Paulo, ICMC/USP, S{\~a}o Paulo, SP, Brasil},
	year={2002}
}

@article{coad1992,
	author = {Coad, Peter},
	title = {Object-Oriented Patterns},
	year = {1992},
	publisher = {Communications of the ACM, V}
}

@article{johnson1988,
	author = {Johnson, Ralph E.},
	title = {Designing Reusable Classes},
	year = {1988},
	publisher = {Journal of Object Oriented Programming – JOOP}
}

@article{silva2001,
	author = {Silva, Alberto and Videira, Carlos},
	title = {UML, Metodos e Ferramentas Case},
	year = {2001},
	publisher = {Centro atlântico}
}

@article{chaves2017,
	author = {Chaves, Bruno de Freitas},
	title = {Modernização de Sistemas Legados para Disponibilização em Dispositivos Móveis com Arquitetura Baseada em microservices},
	year = {2017},
	publisher = {UFPE - Pernambuco}
}

@incollection{souza-celebratingfalbo20,
	title = {{The FrameWeb Approach to Web Engineering: Past, Present and Future}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Engineering Ontologies and Ontologies for Engineering}},
	chapter = {8},
	edition = {1},
	editor = {Almeida, Jo{\~{a}}o Paulo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	isbn = {9781393963035},
	pages = {100--124},
	publisher = {NEMO},
	url = {http://purl.org/nemo/celebratingfalbo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brazil},
	year = {2020}
}

@inproceedings{campos-souza:webmedia17,
	title = {{FrameWeb Editor: Uma Ferramenta CASE para suporte ao M{\'{e}}todo FrameWeb}},
	author = {Campos, Silas Louzada and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Anais do 16º Workshop de Ferramentas e Aplica{\c{c}}{\~{o}}es, 23º Simp{\'{o}}sio Brasileiro de Sistemas Multimedia e Web (WFA/WebMedia 2017)}},
	address = {Gramado, RS, Brazil},
	pages = {199--203},
	publisher = {SBC},
	month = {oct},
	year = {2017}
}

@inproceedings{almeida-et-al:webmedia17,
	title = {A Model-Driven Approach for Code Generation forWeb-based Information Systems Built with Frameworks},
	author = {de Almeida, Nilber V. and Campos, Silas L. and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Proc. of the 23rd Brazilian Symposium on Multimedia and the Web (WebMedia 2017)}},
	address = {Gramado, RS, Brazil},
	doi = {10.1145/3126858.3126863},
	pages = {245--252},
	publisher = {ACM},
	month = {oct},
	year = {2017}
}


% Source: http://www.inf.ufes.br/~vitorsouza/falbo/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_Falbo_2018.pdf
@article{falbo2018,
	title={Projeto de Sistema de Sofware},
	author={Falbo, Ricardo de Almeida},
	year={2018},
	note={Notas de Aula}
}

% Source: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245
@article{cox1990,
	title = {Planning the SoftwareIndustrial Revolution},
	author = {Cox, Brad J.},
	magazine = {IEEE Software magazine},
	year = {1990}
}